<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>Dreamer&#39;s Blog</title>
  
  <subtitle>追梦者和做白日梦的人的区别之在于行动</subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://yoursite.com/"/>
  <updated>2018-06-19T05:49:37.105Z</updated>
  <id>http://yoursite.com/</id>
  
  <author>
    <name>York Lee</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>郑州工商学院宿舍使用无线路由器共享网络的方法</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/06/19/%E9%83%91%E5%B7%9E%E5%B7%A5%E5%95%86%E5%AD%A6%E9%99%A2%E5%AE%BF%E8%88%8D%E4%BD%BF%E7%94%A8%E6%97%A0%E7%BA%BF%E8%B7%AF%E7%94%B1%E5%99%A8%E5%85%B1%E4%BA%AB%E7%BD%91%E7%BB%9C%E7%9A%84%E6%96%B9%E6%B3%95/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/06/19/郑州工商学院宿舍使用无线路由器共享网络的方法/</id>
    <published>2018-06-19T04:57:42.000Z</published>
    <updated>2018-06-19T05:49:37.105Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>前言<br>转眼见大学四年就这么过去了，这四年间，为了室友的福祉，为了我们那个小窝里最大的慰藉——WiFi，我与学校的网络运营商也是相爱相杀，从最开始的iNode和电信到后来联通后来居上，第三方运营商也经历从冰川到深澜的变迁。破解网络共享限制一直是我不懈奋斗的目标。大一时我们宿舍只有一台电脑，当时的iNode检测力度也不是很严，使用笔记本热点便可以实现共享网络，我还发现使用代理可以绕过限速，大一刚来是胆子比较小，听说在宿舍使用路由器会被通报批评，还要写检查，所以没敢尝试过。大二时联通力克电信，称霸校园网络，并且推出了全新的套路：绑定联通校园卡便可以提速，第三方运营商变成了冰川。冰川客户端会检测终端的网卡数量，笔记本开热点的方法已经不行了，这时我发现冰川客户端的拨号方式似乎并没有加密，使用路由器拨号成功连上！后来有时失败或掉掉线，使用客户端登录后再接上路由器，竟然也能骗过服务器（好像要克隆mac地址什么的），后来我又发现一个神器，冰川手机客户端，用它配合路由器登录帐号，依然爽歪歪！后来好像是到了大三下学期吧，学校为了全体同学的福祉（赚更多的钱），开始部署校园WiFi全覆盖，部署完成后第三方运营商变成了深澜，随之而来的是更多的套路，什么WiFi啊，提速啊，分了好多种套餐，绑定联通校园卡依然是王道，有一段时间甚至不绑卡都不给开户，经过广大同学的努力（工信部投诉），联通最终还是松了点嘴。当时我注意到深澜是没有认证客户端的，直接使用pppoe拨号便可以连接网络，这令我心中暗喜，结果用路由器登录之后发现深澜对WiFi共享的检测力度很大，手机连接后立马限制访问网络，而有共享线网络并不会被检查到，从此我便开始了最艰苦的破解大战，在网上查找各种案例，资料……中间有段时间发现使用代理可以躲避检测，但每月要额外支出节点费，不划算，后来经一位同学（亦是破解之路的战友）的启发，发现是UA（UserAgent）是关键所在，胜利之日可待了！</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;前言&lt;br&gt;转眼见大学四年就这么过去了，这四年间，为了室友的福祉，为了我们那个小窝里最大的慰藉——WiFi，我与学校的网络运营商也是相爱相杀，从最开始的iNode和电信到后来联通后来居上，第三方运营商也经历从冰川到深澜的变迁。破解网络共享限制一直是我不懈奋斗的目标。大一时我
      
    
    </summary>
    
      <category term="技术" scheme="http://yoursite.com/categories/%E6%8A%80%E6%9C%AF/"/>
    
    
      <category term="瞎折腾" scheme="http://yoursite.com/tags/%E7%9E%8E%E6%8A%98%E8%85%BE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>开博记</title>
    <link href="http://yoursite.com/2018/06/14/%E5%BC%80%E5%8D%9A%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://yoursite.com/2018/06/14/开博记/</id>
    <published>2018-06-14T13:37:36.000Z</published>
    <updated>2018-06-19T04:28:55.151Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<p>作为一个嵌入式开发学习者，在学习过程中遇到问题时经常能在各种博客的文章里找到想要的答案。所以各位博主便成为了我心目中的大神，从那时起我心中就萌生了建立一个自己的博客的想法。随着浏览的博客量的增加，我越发觉得博客就是程序员标配，虽然我也算不上什么程序员，但我还是想试试。我也不是什么技术大牛，这个博客也是在网上找资料，比葫芦画瓢做出来的，目前来说也没什么技术经验可分享的，但我可以在这个博客上随便写点随笔，没人看也罢，就当是一个树洞，聊以解忧。也可以把以后学习时遇到的问题分享出来，大家共同解决。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      
      
        &lt;p&gt;作为一个嵌入式开发学习者，在学习过程中遇到问题时经常能在各种博客的文章里找到想要的答案。所以各位博主便成为了我心目中的大神，从那时起我心中就萌生了建立一个自己的博客的想法。随着浏览的博客量的增加，我越发觉得博客就是程序员标配，虽然我也算不上什么程序员，但我还是想试试。我也不
      
    
    </summary>
    
      <category term="随笔" scheme="http://yoursite.com/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/"/>
    
    
      <category term="life" scheme="http://yoursite.com/tags/life/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
